政府擬重推「N無津貼」 涉十億元逾十萬住戶受惠

【Now新聞台】消息指，政府計劃重推「N無津貼」將於明年中開始接受申請，申請期為九個月。建議津貼額按通脹率增加一人住戶津貼額為4400元，預計受惠住戶數目逾十萬，總津貼額達十億元。

政府自2013年起，曾先後三次發放「N無津貼」，為低收入人士提供一次性現金津貼。

事隔三年，有消息透露，政府擬透過關愛基金重推「N無津貼」，建議津貼金額較2016年推出項目時將會，按通脹率增加百分之十，即一人住戶新津貼額，會由三年前的4000元增加至4400元；預計受惠住戶數目約105500戶，受惠人數達27萬及總津貼額達10億元。

消息又指，將會重新審核所有申請，並按住戶人數分階段遞交申請，最快明年七月起先接受一人住戶申請，而整個申請為期九個月，到2021年三月結束。

在建議申請資格租金限額的部分，維持租金上限為該名住戶入息限額的一半，但不設租金下限，以一人住戶為例，其租金限額則為7163元。

暫定時間表將於本月底，交由關愛基金小組討論建議，並在明年初邀請非政府機構推行項目，於明年七月公布詳情和開始接受申請。

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

9.29全球反極權集會 聲援維吾爾人 香港新疆 We connect

［核彈］新疆校長即將被處決 聲援新疆係新戰線